.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--s--Shadow-Siphon:

Теневое перенаправление (`Shadow Siphon <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=274>`_) / Закл. 5
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- иллюзия
- тень

**Обычай**: арканный, оккультный

**Использование**: |д-р| словесный

**Триггер**: Заклинание или магический эффект наносит урон.

**Дистанция**: 60 футов

**Цели**: спровоцировавшее заклинание

----------

Обменивая материальную энергию на энергию "Теневого Плана", вы превращаете спровоцировавшее заклинание в его частично иллюзорную версию.
Попытайтесь использовать :ref:`ch9--Counteracting` на целевое заклинание.
Если попытка успешная, любые существа, которые бы получили урон от заклинания, вместо этого получают только половину, но в остальных аспектах, заклинание работает как обычно.
Считайте уровень противодействия *теневого перенаправления* на 2 уровня выше.





.. include:: /helpers/actions.rst